「戲如人生」鄧炳強話：唔識做警察...

鄧炳強話：「唔識做警察，睇成龍、方中信，學吓學吓就識。」

首先，100套港產警察電影，起碼有99套有涉及嚴重違反警例情節。以戲論戲的話，無他，拍一個公務員，根本無戲做。但如果係裡面學點做警察的話：

成龍

警察故事系列- 陳家駒：
極盡英雄主義，無團隊精神，而且多次使用過度武力。但最有趣一點，係陳家駒不斷被上司董驃，林國雄，陳欣健利用簡單幾句說話愚弄或利用，使陳家駒的爛頭卒性格/ 敏捷身手發揮得極致。到第三集，陳家駒甚至已明白陳欣健董驃扯貓尾，都仲要「中計」。

至於用槍要脅上司（警察故事）；毆打疑犯及其律師（警察故事）；公眾地方毆鬥（警察故事二）；唔錫女朋友唔細心（集集）；危險駕駛（警察故事三），都費事講啦。

重案組- Eddie Chan：
明知自己精神狀態差，仍然拒絕休假，拒絕信任心理專家。到達台灣，在台灣警察柯受良警告後，仍跨境執法。

福星高照- 雞骨草/鐵力威：
鷓鴣菜（洪金寶飾）對同在孤兒院長大的成龍反感，原因為——「細個一齊偷蕃薯，被人捉到就出賣我；大個左同人賭十三張，我派晒D 好牌俾佢，佢贏左一毫子都唔分俾我.......etc.」

方中信

槍王- 苗志舜：
在關鍵時刻懦弱，一開始沒有在合情合理合法下挺身而出。都唔緊要—— 但佢一直以聰明冷靜自居，其實內心已經被怨恨吞噬。最後係心理不平衡狀態下，繼續「執行職務」引出Rick （張國榮飾）。最後一場戲，苗志舜將個人榮辱愛恨於大庭廣眾解決。

Good Take! -澳門治安警 ：
一開始就掛住食宵夜，唔去現場。

所以，學成龍，方中信會變成咩警察？
定一話係，鄧只係講笑，根本完全無睇過成龍，方中信做戲，當撐警藍絲兄弟無到？

學埋任達華同韓森

佢偶像一定係韓琛攬撚左成晚

係咪學曾志偉套小小小警察